<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://192.168.0.109:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://192.168.0.109:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-06-12T14:00:56-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/</id><title type="html">crisdicas</title><subtitle>As melhores dicas e links de livros, séries, podcasts e bugigangas em geral</subtitle><entry><title type="html">Uma tela, dois filmes</title><link href="http://192.168.0.109:4000/dois-filmes/" rel="alternate" type="text/html" title="Uma tela, dois filmes" /><published>2019-06-12T12:00:00-03:00</published><updated>2019-06-12T12:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/medium-dois-filmes</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/dois-filmes/">&lt;p&gt;Quer uma amostra do que acontece na newsletter do Boa Noite Internet? Esse tipo de coisa.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Quer uma amostra do que acontece na newsletter do Boa Noite Internet? Esse tipo de coisa.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/d/drive-in.jpg" /></entry><entry><title type="html">JBL Duet BT</title><link href="http://192.168.0.109:4000/jbl-duet/" rel="alternate" type="text/html" title="JBL Duet BT" /><published>2019-06-11T12:00:00-03:00</published><updated>2019-06-11T12:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/jbl-duet</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/jbl-duet/">&lt;p&gt;Um fone sem fio pra usar na rua com um bom custo benefício.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Um fone sem fio pra usar na rua com um bom custo benefício.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/j/jbl-duet.jpg" /></entry><entry><title type="html">Human Contact Is Now a Luxury Good - The New York Times</title><link href="http://192.168.0.109:4000/contato-luxo/" rel="alternate" type="text/html" title="Human Contact Is Now a Luxury Good - The New York Times" /><published>2019-06-11T09:00:00-03:00</published><updated>2019-06-11T09:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/nyt-human-contact</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/contato-luxo/">&lt;p&gt;Contato humano é para os ricos. Pobres falam com máquinas.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Contato humano é para os ricos. Pobres falam com máquinas.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/n/nyt-human-contact.webp" /></entry><entry><title type="html">A História das Coisas do Pedro</title><link href="http://192.168.0.109:4000/bni-24" rel="alternate" type="text/html" title="A História das Coisas do Pedro" /><published>2019-06-09T20:00:00-03:00</published><updated>2019-06-09T20:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/bni-024</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/bni-24">&lt;p&gt;Uma história real, sobre as nossas coisas e como somos definidos pelo que temos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Uma história real, sobre as nossas coisas e como somos definidos pelo que temos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/bni/bni024.jpg" /></entry><entry><title type="html">Good Omens</title><link href="http://192.168.0.109:4000/good-omens/" rel="alternate" type="text/html" title="Good Omens" /><published>2019-06-08T20:00:00-03:00</published><updated>2019-06-08T20:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/good-omens</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/good-omens/">&lt;p&gt;Com 2 minutos e 30 segundos Good Omens o já manda que Deus é mulher e Adão e Eva eram negros. Definitivamente o meu tipo de série.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Com 2 minutos e 30 segundos Good Omens o já manda que Deus é mulher e Adão e Eva eram negros. Definitivamente o meu tipo de série.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/g/good-omens.jpg" /></entry><entry><title type="html">Sapiens, Yuval Noah Harari</title><link href="http://192.168.0.109:4000/sapiens/" rel="alternate" type="text/html" title="Sapiens, Yuval Noah Harari" /><published>2019-06-03T20:00:00-03:00</published><updated>2019-06-03T20:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/sapiens-yuval-noah-harari</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/sapiens/">&lt;p&gt;Tem livro que muda a nossa vida e a maneira de ver o mundo. &lt;em&gt;Sapiens - Uma Breve História da Humanidade&lt;/em&gt;, do professor israelense Yuval Noah Harari é um desses. Se não existir a Igreja Yuviana eu quero fundar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yuval, ou Yuvão da massa como a gente prefere chamar, vai desde quando os humanos nem eram tão humanos assim, contando cada passo e cada decisão tomada de um jeito que parece um bom (e inteligente) amigo conversando. Em várias partes do livro me peguei pensando “Mas é tão óbvio! Eu sou um idiota de nunca ter me dado conta disso.” Fiz várias marcações no livro e acho inclusive que está na hora de reler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com &lt;strong&gt;Sapiens&lt;/strong&gt; eu entendi as religiões como eu nunca tinha conseguido antes. Não por causa dos capítulos sobre religiões, eles são muito bons, mas não é sobre isso. É porque eu realmente tive vontade de comprar uma pilha de livros e sair dando de presente para os amigos, fundando uma &lt;em&gt;Igreja do Yuvão&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Tem livro que muda a nossa vida e a maneira de ver o mundo. Sapiens - Uma Breve História da Humanidade, do professor israelense Yuval Noah Harari é um desses. Se não existir a Igreja Yuviana eu quero fundar. Yuval, ou Yuvão da massa como a gente prefere chamar, vai desde quando os humanos nem eram tão humanos assim, contando cada passo e cada decisão tomada de um jeito que parece um bom (e inteligente) amigo conversando. Em várias partes do livro me peguei pensando “Mas é tão óbvio! Eu sou um idiota de nunca ter me dado conta disso.” Fiz várias marcações no livro e acho inclusive que está na hora de reler. Com Sapiens eu entendi as religiões como eu nunca tinha conseguido antes. Não por causa dos capítulos sobre religiões, eles são muito bons, mas não é sobre isso. É porque eu realmente tive vontade de comprar uma pilha de livros e sair dando de presente para os amigos, fundando uma Igreja do Yuvão.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/51fuvXO6wvL._SX346_BO1,204,203,200_.jpg" /></entry><entry><title type="html">A vida tem modo easy? — Boa Noite Internet ao vivo no TEDxBlumenau</title><link href="http://192.168.0.109:4000/bni-23" rel="alternate" type="text/html" title="A vida tem modo easy? — Boa Noite Internet ao vivo no TEDxBlumenau" /><published>2019-06-02T20:00:00-03:00</published><updated>2019-06-02T20:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/bni-023</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/bni-23">&lt;p&gt;Videogame é só diversão ou dá pra gente aprender alguma coisa aqui na vida real? Foi esse o tema do Boa Noite Internet gravado durante o TEDxBlumenau 2019, que agora você ouve aqui.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Videogame é só diversão ou dá pra gente aprender alguma coisa aqui na vida real? Foi esse o tema do Boa Noite Internet gravado durante o TEDxBlumenau 2019, que agora você ouve aqui.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/bni/bni023.jpg" /></entry><entry><title type="html">O Oceano no fim do Caminho, Neil Gaiman</title><link href="http://192.168.0.109:4000/oceano-no-fim-do-caminho-neil-gaiman/" rel="alternate" type="text/html" title="O Oceano no fim do Caminho, Neil Gaiman" /><published>2019-05-27T21:00:00-03:00</published><updated>2019-05-27T21:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/oceano-no-fim-do-caminho-neil-gaiman</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/oceano-no-fim-do-caminho-neil-gaiman/">&lt;p&gt;Neil Gaiman conta a história de um garoto de 7 anos que na verdade é ele mesmo, Neil Himself, ele assume a quem perguntar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra mim a melhor palavra pra descrever &lt;strong&gt;O Oceano no fim do Caminho&lt;/strong&gt; é &lt;em&gt;fofo&lt;/em&gt;. Não é uma historinha só bonitinha, veja bem, ainda estamos falando de um romance de Neil Gaiman. Tampouco é o livro mais famoso de Gaiman, os fãs nem devem considerar o melhor, mas é meu livro preferido dele provavelmente porque foi o que se conectou melhor ao meu estilo de leitor e porque foi escrito por um Gaiman mais adulto, com um domínio maior da arte de descrever e encantar. &lt;em&gt;Oceano&lt;/em&gt; fala de inocência perdida, fala de uma visão saudosista da infância, tudo isso num ambiente bucólico do interior e a dose certa de magia.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Neil Gaiman conta a história de um garoto de 7 anos que na verdade é ele mesmo, Neil Himself, ele assume a quem perguntar. Pra mim a melhor palavra pra descrever O Oceano no fim do Caminho é fofo. Não é uma historinha só bonitinha, veja bem, ainda estamos falando de um romance de Neil Gaiman. Tampouco é o livro mais famoso de Gaiman, os fãs nem devem considerar o melhor, mas é meu livro preferido dele provavelmente porque foi o que se conectou melhor ao meu estilo de leitor e porque foi escrito por um Gaiman mais adulto, com um domínio maior da arte de descrever e encantar. Oceano fala de inocência perdida, fala de uma visão saudosista da infância, tudo isso num ambiente bucólico do interior e a dose certa de magia.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/o-oceano-no-fim-do-caminho.jpg" /></entry><entry><title type="html">Não fazer nada — Boa Noite Internet 22</title><link href="http://192.168.0.109:4000/bni-22" rel="alternate" type="text/html" title="Não fazer nada — Boa Noite Internet 22" /><published>2019-05-26T20:00:00-03:00</published><updated>2019-05-26T20:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/bni-022</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/bni-22">&lt;p&gt;A expectativa por coisas com o o último episódio de todos os tempos de Game of Thrones pode ser uma coisa boa ou ruim?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">A expectativa por coisas com o o último episódio de todos os tempos de Game of Thrones pode ser uma coisa boa ou ruim?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/bni/bni022.jpg" /></entry><entry><title type="html">Jorge Drexler, NPR Music Tiny Desk Concert</title><link href="http://192.168.0.109:4000/npr-drexler/" rel="alternate" type="text/html" title="Jorge Drexler, NPR Music Tiny Desk Concert" /><published>2019-05-22T20:00:00-03:00</published><updated>2019-05-22T20:00:00-03:00</updated><id>http://192.168.0.109:4000/jorge-drexler</id><content type="html" xml:base="http://192.168.0.109:4000/npr-drexler/">&lt;p&gt;Eu acredito em coincidências, mas também acredito que a gente escolhe umas coisas bem de propósito e depois diz que foi coincidência. Do nada, semana passada, comecei a ouvir &lt;strong&gt;Jorge Drexler&lt;/strong&gt;, que até então era só um nome que eu reconhecia mas não sabia o que era. Começou com uma sugestão de vídeo no YouTube, depois um Insta Story de uma amiga falando que estava ouvindo… lá fui eu e não voltei mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E essa é uma crisdica dupla, porque é um vídeo do Drexler, mas também é pra você conhecer o &lt;strong&gt;NPR Music Tiny Desk Concert&lt;/strong&gt;, que tem um formatinho bem legal e curto, e tem sido ótimo pra eu conhecer novos artistas. Esse micro-show com o Drexler é bem legal porque, especial pro público americano que não fala espanhol, eles legendaram as músicas. A gente acha que &lt;em&gt;habla español para car#jo&lt;/em&gt; mas uma legendinha, mesmo numa língua mais diferente, ajuda a entender a poesia do cara.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Somos una especie en viaje&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;No tenemos pertenencias sino equipaje&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Vamos con el polen en el viento&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Estamos vivos porque estamos en movimiento&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Eu acredito em coincidências, mas também acredito que a gente escolhe umas coisas bem de propósito e depois diz que foi coincidência. Do nada, semana passada, comecei a ouvir Jorge Drexler, que até então era só um nome que eu reconhecia mas não sabia o que era. Começou com uma sugestão de vídeo no YouTube, depois um Insta Story de uma amiga falando que estava ouvindo… lá fui eu e não voltei mais. E essa é uma crisdica dupla, porque é um vídeo do Drexler, mas também é pra você conhecer o NPR Music Tiny Desk Concert, que tem um formatinho bem legal e curto, e tem sido ótimo pra eu conhecer novos artistas. Esse micro-show com o Drexler é bem legal porque, especial pro público americano que não fala espanhol, eles legendaram as músicas. A gente acha que habla español para car#jo mas uma legendinha, mesmo numa língua mais diferente, ajuda a entender a poesia do cara. Somos una especie en viaje No tenemos pertenencias sino equipaje Vamos con el polen en el viento Estamos vivos porque estamos en movimiento</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.0.109:4000/assets/images/j/jorge-drexler.png" /></entry></feed>