<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-05-13T11:09:24-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">crisdicas</title><subtitle>As melhores dicas e links de livros, séries, podcasts e bugigangas em geral</subtitle><entry><title type="html">Pedir ajuda, com Pedro de Figueiredo — Boa Noite Internet 20</title><link href="http://localhost:4000/boa-noite-internet-pedir-ajuda/" rel="alternate" type="text/html" title="Pedir ajuda, com Pedro de Figueiredo — Boa Noite Internet 20" /><published>2019-05-12T20:00:00-03:00</published><updated>2019-05-12T20:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/boa-noite-internet-pedir-ajuda</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/boa-noite-internet-pedir-ajuda/">&lt;p&gt;Pedir ajuda não é moleza, sei bem, mas é preciso saber pedir e saber ajudar. O &lt;strong&gt;Boa Noite Internet&lt;/strong&gt; dessa semana é sobre isso, numa conversa com &lt;a href=&quot;http://memoh.com.br/&quot;&gt;Pedro de Figueiredo&lt;/a&gt;, do &lt;a href=&quot;http://memoh.com.br/&quot;&gt;MEMOH&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Pedir ajuda não é moleza, sei bem, mas é preciso saber pedir e saber ajudar. O Boa Noite Internet dessa semana é sobre isso, numa conversa com Pedro de Figueiredo, do MEMOH.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/p/pedir-ajuda.jpg" /></entry><entry><title type="html">Jorge Drexler, NPR Music Tiny Desk Concert</title><link href="http://localhost:4000/jorge-drexler/" rel="alternate" type="text/html" title="Jorge Drexler, NPR Music Tiny Desk Concert" /><published>2019-05-08T22:00:00-03:00</published><updated>2019-05-08T22:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/jorge-drexler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jorge-drexler/">&lt;p&gt;Eu acredito em coincidências, mas também acredito que a gente escolhe umas coisas bem de propósito e depois diz que foi coincidência. Do nada, semana passada, comecei a ouvir &lt;strong&gt;Jorge Drexler&lt;/strong&gt;, que até então era só um nome que eu reconhecia mas não sabia o que era. Começou com uma sugestão de vídeo no YouTube, depois um Insta Story de uma amiga falando que estava ouvindo… lá fui eu e não voltei mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E essa é uma crisdica dupla, porque é um vídeo do Drexler, mas também é pra você conhecer o &lt;strong&gt;NPR Music Tiny Desk Concert&lt;/strong&gt;, que tem um formatinho bem legal e curto, e tem sido ótimo pra eu conhecer novos artistas. Esse micro-show com o Drexler é bem legal porque, especial pro público americano que não fala espanhol, eles legendaram as músicas. A gente acha que &lt;em&gt;habla español para car#jo&lt;/em&gt; mas uma legendinha, mesmo numa língua mais diferente, ajuda a entender a poesia do cara.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Somos una especie en viaje&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;No tenemos pertenencias sino equipaje&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Vamos con el polen en el viento&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Estamos vivos porque estamos en movimiento&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Eu acredito em coincidências, mas também acredito que a gente escolhe umas coisas bem de propósito e depois diz que foi coincidência. Do nada, semana passada, comecei a ouvir Jorge Drexler, que até então era só um nome que eu reconhecia mas não sabia o que era. Começou com uma sugestão de vídeo no YouTube, depois um Insta Story de uma amiga falando que estava ouvindo… lá fui eu e não voltei mais.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/j/jorge-drexler.png" /></entry><entry><title type="html">[OT] Off Topic #1 — Podcast: a nova rede social?</title><link href="http://localhost:4000/ot-podcast-crisdias/" rel="alternate" type="text/html" title="[OT] Off Topic #1 — Podcast: a nova rede social?" /><published>2019-05-08T12:00:00-03:00</published><updated>2019-05-08T12:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/ot-podcast-crisdias</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ot-podcast-crisdias/">&lt;p&gt;Em 2012 eu tive o orgulho de ser o primeiro funcionário da &lt;strong&gt;Mutato&lt;/strong&gt;. De lá pra cá nos separamos na carteira de trabalho mas não no jeito de pensar. Agora chegou a hora de ser o primeiro entrevistado no podcast deles, pra falar de… podcasts!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Em 2012 eu tive o orgulho de ser o primeiro funcionário da Mutato. De lá pra cá nos separamos na carteira de trabalho mas não no jeito de pensar. Agora chegou a hora de ser o primeiro entrevistado no podcast deles, pra falar de… podcasts!</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/o/ot-podcast-crisdias.jpg" /></entry><entry><title type="html">Wild Wild Country</title><link href="http://localhost:4000/wild-wild-country/" rel="alternate" type="text/html" title="Wild Wild Country" /><published>2019-05-07T00:00:00-03:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/wild-wild-country</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/wild-wild-country/">&lt;p&gt;A sinopse de &lt;strong&gt;Wild Wild Country&lt;/strong&gt; vai falar que a série documental acompanha a história da chegada bombástica de uma comunidade “bicho grilo new age oriental” no interior do Oregon, nos anos 1980.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso. Mas não é isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eu posso começar falando da maneira como a série foi feita, usando e costurando imagens da época, feitas pelos próprios membros da comunidade, mas também pela mídia da época.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ou eu posso falar de como a história é um retrato do mundo &lt;em&gt;atual&lt;/em&gt; tanto quanto é dos anos 80.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas eu prefiro falar que Wild Wild Country é o exemplo que eu mais uso pra explicar por que eu prefiro documentários muito mais do que ficção. Porque se personagens de um romance fizessem o que as pessoas da série fazem a gente não acreditaria. Porque um filme de aventura precisa de mocinho e vilão, precisa de um lado pra gente escolher. A vida real não. É meio um spoiler, mas a cada episódio de Wild Wild Country eu torcia pra um lado, porque eu entendia as razões de um ao mesmo tempo que achava completamente idiota o que o outro lado fazia. Aí no episódio seguinte os papéis se invertiam. Não tem “lado certo da história”, só tem a vida real.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">A sinopse de Wild Wild Country vai falar que a série documental acompanha a história da chegada bombástica de uma comunidade “bicho grilo new age oriental” no interior do Oregon, nos anos 1980.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/w/ww-country.jpg" /></entry><entry><title type="html">Sapiens, Yuval Noah Harari</title><link href="http://localhost:4000/sapiens-yuval-noah-harari/" rel="alternate" type="text/html" title="Sapiens, Yuval Noah Harari" /><published>2019-05-07T00:00:00-03:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/sapiens-yuval-noah-harari</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sapiens-yuval-noah-harari/">&lt;p&gt;Tem livro que muda a nossa vida e a maneira de ver o mundo. &lt;em&gt;Sapiens - Uma Breve História da Humanidade&lt;/em&gt;, do professor israelense Yuval Noah Harari é um desses. Se não existir a Igreja Yuviana eu quero fundar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yuval, ou Yuvão da massa como a gente prefere chamar, vai desde quando os humanos nem eram tão humanos assim, contando cada passo e cada decisão tomada de um jeito que parece um bom (e inteligente) amigo conversando. Em várias partes do livro me peguei pensando “Mas é tão óbvio! Eu sou um idiota de nunca ter me dado conta disso.” Fiz várias marcações no livro e acho inclusive que está na hora de reler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com &lt;strong&gt;Sapiens&lt;/strong&gt; eu entendi as religiões como eu nunca tinha conseguido antes. Não por causa dos capítulos sobre religiões, eles são muito bons, mas não é sobre isso. É porque eu realmente tive vontade de comprar uma pilha de livros e sair dando de presente para os amigos, fundando uma &lt;em&gt;Igreja do Yuvão&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Tem livro que muda a nossa vida e a maneira de ver o mundo. Sapiens - Uma Breve História da Humanidade, do professor israelense Yuval Noah Harari é um desses. Se não existir a Igreja Yuviana eu quero fundar.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/51fuvXO6wvL._SX346_BO1,204,203,200_.jpg" /></entry><entry><title type="html">Red Dead Redemption 2</title><link href="http://localhost:4000/red-dead-redemption-2/" rel="alternate" type="text/html" title="Red Dead Redemption 2" /><published>2019-05-07T00:00:00-03:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/red-dead-redemption-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/red-dead-redemption-2/">&lt;p&gt;Antes de falar de &lt;strong&gt;Red Dead Redemption 2&lt;/strong&gt; eu preciso avisar que eu adoro jogos de “mundinho”, que é o nome carinhoso pra “RPG de mundo aberto com história envolvente”. O tipo de jogo que quando eu começo a jogar eu penso “eu nunca mais vou parar de jogar isso”. Por mim eu só jogava esse tipo de jogo e normalmente é só isso que eu jogo mesmo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro aviso que eu preciso fazer é que eu não ligo para a temática de &lt;em&gt;velho oeste&lt;/em&gt;. Nunca vi filme do Sergio Leone e vejo &lt;strong&gt;Westworld&lt;/strong&gt; mais pela ficção científica do que pelos caubóis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Red Dead Redemption 2 não é o melhor jogo que eu já joguei na vida ele está bem lá no alto. Ele tem a união entre uma história incrível e uma tecnologia que permite fazer esse mundo ser vivo “de verdade”. Você se importa não só com o personagem principal mas com cada pessoa desconhecida que anda pelo mapa gigantesco. Porque a vida delas está mesmo nas suas mãos. Ah, os animais também. Eu me envolvi mais com o cavalo do Arthur do que com muito personagem de filme dos últimos anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não tomar cuidado você vai se perder por horas, dias no jogo sem fazer “nada”. Só cavalgando, caçando, colhendo plantas, procurando ingredientes… E tudo bem. “Jogo de mundinho” é isso aí e Red Dead Redemption 2 é o melhor já feito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A história desse jogo se passa antes do primeiro jogo da série, com os mesmos personagens, mas quem jogou o anterior não vai demorar muito reparar que nem todo mundo está no RDR1. Não vou dar spoilers, mas deixo aqui um recado. Quando você chegar na parte do jogo onde a base de operações da gangue for na beira de um lago… Aproveita a vida. Esses são os “bons velhos tempos” que todo mundo vai se lembrar lá na frente. Faça todas as missões secundárias, caçadas, passeio. Quando começar o ato 6 você vai querer correr pra terminar aquilo logo, porque o sofrimento daquelas pessoas vai ser insuportável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproveite a vida enquanto ela é bela.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Antes de falar de Red Dead Redemption 2 eu preciso avisar que eu adoro jogos de “mundinho”, que é o nome carinhoso pra “RPG de mundo aberto com história envolvente”. O tipo de jogo que quando eu começo a jogar eu penso “eu nunca mais vou parar de jogar isso”. Por mim eu só jogava esse tipo de jogo e normalmente é só isso que eu jogo mesmo.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/51adi9n3FFL._SX358_BO1,204,203,200_.jpg" /></entry><entry><title type="html">O Oceano no fim do Caminho, Neil Gaiman</title><link href="http://localhost:4000/oceano-no-fim-do-caminho-neil-gaiman/" rel="alternate" type="text/html" title="O Oceano no fim do Caminho, Neil Gaiman" /><published>2019-05-07T00:00:00-03:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/oceano-no-fim-do-caminho-neil-gaiman</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/oceano-no-fim-do-caminho-neil-gaiman/">&lt;p&gt;Neil Gaiman conta a história de um garoto de 7 anos que na verdade é ele mesmo, Neil Himself, ele assume a quem perguntar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra mim a melhor palavra pra descrever &lt;strong&gt;O Oceano no fim do Caminho&lt;/strong&gt; é &lt;em&gt;fofo&lt;/em&gt;. Não é uma historinha só bonitinha, veja bem, ainda estamos falando de um romance de Neil Gaiman. Tampouco é o livro mais famoso de Gaiman, os fãs nem devem considerar o melhor, mas é meu livro preferido dele provavelmente porque foi o que se conectou melhor ao meu estilo de leitor e porque foi escrito por um Gaiman mais adulto, com um domínio maior da arte de descrever e encantar. &lt;em&gt;Oceano&lt;/em&gt; fala de inocência perdida, fala de uma visão saudosista da infância, tudo isso num ambiente bucólico do interior e a dose certa de magia.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Neil Gaiman conta a história de um garoto de 7 anos que na verdade é ele mesmo, Neil Himself, ele assume a quem perguntar.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/o-oceano-no-fim-do-caminho.jpg" /></entry><entry><title type="html">Teatro da Mente — Boa Noite Internet 19</title><link href="http://localhost:4000/bni-020/" rel="alternate" type="text/html" title="Teatro da Mente — Boa Noite Internet 19" /><published>2019-05-07T00:00:00-03:00</published><updated>2019-05-07T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/bni-020</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bni-020/">&lt;p&gt;Star Wars é o melhor filme do mundo, exceto quando estou vendo Star Wars. Como é que a nossa mente preenche esses espaços vazios para criar histórias complexas?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Star Wars é o melhor filme do mundo, exceto quando estou vendo Star Wars. Como é que a nossa mente preenche esses espaços vazios para criar histórias complexas?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/bni019.jpg" /></entry></feed>